<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<flim>
    <movie>
        <nameMovie>Dunkirk</nameMovie>
        <date>21 ก.ค. 2560</date>
        <captionMovie>เป็นภาพยนตร์แนวสงคราม โดยเนื้อหาภาพยนตร์อยู่ในเหตุการณ์ยุทธการที่เดิงแกร์กซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของสงครามโลกครั้งที่สอง</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Inception</nameMovie>
        <date>13 ก.ค. 2553</date>
        <captionMovie>ภาพยนตร์ได้รับแรงบันดาลใจจากภาวะที่คนเราสามารถที่จะรู้สึกตัวและตระหนักได้ว่าตนเองนั้นอยู่ในความฝัน</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Tenet</nameMovie>
        <date>26 ส.ค. 2564</date>
        <captionMovie>เป็นภาพยนตร์ที่เกิดจากความชอบในหนังสายลับ สไตล์ เจมส์ บอนด์ 007 มารวมเข้ากับหลักฟิสิกส์ และเรื่องของมิติเวลา</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Batman Begins</nameMovie>
        <date>21 ก.ค. 2560</date>
        <captionMovie>ภาพยนตร์แบทแมนภาคนี้เป็นอิสระจากภาพยนตร์ชุดแบทแมนที่สร้างมาก่อนหน้าโดยสิ้นเชิง โดยมีโครงเรื่องที่กล่าวถึงจุดกำเนิดของตัวละครแบทแมน</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>The Dark knight</nameMovie>
        <date>24 ก.ค. 2551</date>
        <captionMovie>เนื้อหาของแบทแมน อัศวินรัตติกาลจะเป็นการเผชิญหน้ากันของแบทแมนและโจ๊กเกอร์อาชญากรสมองใสที่ทำให้ชาวเมืองก๊อธแธมต้องหวาดกลัว</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>The Dark Knight Rises</nameMovie>
        <date>20 ก.ค. 2555</date>
        <captionMovie>เป็นภาพยนตร์ภาคที่สาม และภาคสุดท้ายในไตรภาคมนุษย์ค้างคาวที่กำกับโดยคริสโตเฟอร์ โนแลน ต่อจากภาพยนตร์เรื่องแบทแมน บีกินส์ และแบทแมน อัศวินรัตติกาล</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Following</nameMovie>
        <date>5 พ.ย. 2542</date>
        <captionMovie>เป็นเรื่องราวของชายหนุ่มผู้ตามคนแปลกหน้าไปตามถนนต่างๆ ในลอนดอนและถูกดึงดูดเข้าสู่โลกแห่งอาชญากรรมเมื่อเขาล้มเหลวในการรักษาระยะห่าง</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Insomnia</nameMovie>
        <date>3 พ.ค. 2545</date>
        <captionMovie>ภาพยนตร์เรื่องนี้บอกเล่าเรื่องราวของสองนักสืบคดีฆาตกรรมลอสแอนเจลิสเพื่อสอบสวนคดีฆาตกรรมใน ไนท์มิวต์, รัฐอะแลสกา</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Interstellar</nameMovie>
        <date>6 พ.ย. 2557</date>
        <captionMovie>เป็นภาพยนตร์แนววิทยาศาสตร์ กำกับโดยคริสโตเฟอร์ โนแลน เป็นเรื่องราวเกี่ยวกับการเดินทางในอวกาศโดยผ่านทางรูหนอน ถ่ายทำทั้งในระบบฟิล์ม 35 มิลลิเมตร และไอแมกซ์</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Memento</nameMovie>
        <date>16 มี.ค. 2544</date>
        <captionMovie>ลีโอนาร์ด เชลบี ชายผู้สูญเสียความสามารถในการรับความจำใหม่ ๆ ในช่วงเปิดเรื่อง มีเนื้อหาที่บอกว่าลีโอนาร์ดฆ่าเท็ดดี้ ในข้อหาข่มขืนและฆาตกรรมภรรยาเขา</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>The prestige</nameMovie>
        <date>20 ต.ค. 2549</date>
        <captionMovie>โรเบิร์ต แองกิเออร์ และ อัลเฟรด บอร์เดน สองคู่แข่งนักมายากลเวทีในกรุงลอนดอน ที่ถูกครอบงำจิตใจจากความต้องการที่จะสร้างมายากลเวทีที่ดีที่สุด</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Quay</nameMovie>
        <date>19 ส.ค. 2015</date>
        <captionMovie>เป็นภาพยนตร์สารคดีสั้นฉบับปี ค.ศ. 2015 ของอังกฤษที่ทำดนตรีประกอบ, กำกับภาพ, ตัดต่อ, อำนวยการสร้างและกำกับโดย คริสโตเฟอร์ โนแลน</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Doodlebug</nameMovie>
        <date>พ.ศ. 2540</date>
        <captionMovie>ภาพยนตร์สั้นเรื่องนี้จะติดตามเรื่องราวของชายคนหนึ่งที่พยายามฆ่าสิ่งมีชีวิตที่เหมือนแมลงในอพาร์ตเมนต์ของเขา</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Batman V Superman</nameMovie>
        <date>24 มี.ค. 2559</date>
        <captionMovie>ภาพยนตร์ดำเนินเรื่องต่อจาก บุรุษเหล็ก ซูเปอร์แมน,แบทแมนและซูเปอร์แมนปรากฏตัวพร้อมกัน เป็นการปรากฏตัวครั้งแรกของ วันเดอร์วูแมน ในรูปแบบภาพยนตร์คนแสดง</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Justice League</nameMovie>
        <date>17 พ.ย. 2560</date>
        <captionMovie>ภาพยนตร์ซูเปอร์ฮีโรสัญชาติอเมริกัน สร้างมาจากทีมซูเปอร์ฮีโรของสำนักพิมพ์ดีซีคอมิกส์ในชื่อจัสติซลีก เป็นภาพยนตร์ลำดับที่ 5 ในจักรวาลขยายดีซี</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Man Of Steel</nameMovie>
        <date>14 มิ.ย. 2556</date>
        <captionMovie>คลาร์ก เคนต์ เรียนรู้ว่าเขาเป็นมนุษย์ต่างดาวที่มีพลังพิเศษจากดาวเคราะห์ คริปทอน เขาสวมบทบาทเป็นผู้พิทักษ์มนุษยชาติในฐานะซูเปอร์แมน</captionMovie>
    </movie>
    <movie>
        <nameMovie>Transcendence</nameMovie>
        <date>18 เม.ย. 2557</date>
        <captionMovie>เป็นภาพยนตร์ระทึกขวัญนิยายวิทยาศาสตร์อเมริกันที่ออกฉายในปี ค.ศ. 2014</captionMovie>
    </movie>
</flim>